{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à remporter l'Oscar du meilleur réalisateur?",
            "TrueAnswer": "Kathryn Bigelow",
            "FalseAnswer": [
              "Greta Gerwig",
              "Sofia Coppola",
              "Ava DuVernay"
            ],
            "Explanation": "Kathryn Bigelow a remporté l'Oscar pour 'The Hurt Locker' en 2010, brisant la barrière du genre dans cette catégorie."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a joué un double rôle dans le film 'Adaptation'?",
            "TrueAnswer": "Meryl Streep",
            "FalseAnswer": [
              "Julianne Moore",
              "Cate Blanchett",
              "Jessica Chastain"
            ],
            "Explanation": "Meryl Streep a joué le rôle de Susan Orlean et d'elle-même dans le film métafictionnel 'Adaptation'."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé 'Lost in Translation'?",
            "TrueAnswer": "Sofia Coppola",
            "FalseAnswer": [
              "Kathryn Bigelow",
              "Ava DuVernay",
              "Jane Campion"
            ],
            "Explanation": "Sofia Coppola a écrit et réalisé ce film acclamé par la critique, pour lequel elle a reçu l'Oscar du meilleur scénario original."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a remporté un Oscar pour son rôle dans 'L'Œuvre de Dieu, la part du Diable'?",
            "TrueAnswer": "Halle Berry",
            "FalseAnswer": [
              "Viola Davis",
              "Regina King",
              "Thandie Newton"
            ],
            "Explanation": "Halle Berry a fait l'histoire en devenant la première et la seule femme afro-américaine à remporter l'Oscar de la meilleure actrice pour sa performance dans 'Monster's Ball'."
          },
          {
            "Question": "Qui est la réalisatrice la plus rentable de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Patty Jenkins",
            "FalseAnswer": [
              "Nancy Meyers",
              "Ava DuVernay",
              "Kathryn Bigelow"
            ],
            "Explanation": "Patty Jenkins a réalisé 'Wonder Woman', qui a rapporté plus de 800 millions de dollars dans le monde, ce qui en fait la réalisatrice la plus rentable à ce jour."
          },
          {
            "Question": "Qui est devenue la première femme à recevoir une nomination aux Golden Globes pour le meilleur réalisateur en 1982?",
            "TrueAnswer": "Barbra Streisand",
            "FalseAnswer": [
              "Nora Ephron",
              "Greta Gerwig",
              "Jane Campion"
            ],
            "Explanation": "Barbra Streisand a reçu la nomination pour 'Yentl', marquant une étape significative pour les femmes dans l'industrie du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel film a été réalisé par Ava DuVernay?",
            "TrueAnswer": "Selma",
            "FalseAnswer": [
              "Lady Bird",
              "The Hurt Locker",
              "The Piano"
            ],
            "Explanation": "Ava DuVernay a réalisé le drame historique 'Selma', qui a reçu un accueil critique et de nombreuses nominations aux prix."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à remporter l'Oscar du meilleur film d'animation?",
            "TrueAnswer": "Brenda Chapman",
            "FalseAnswer": [
              "Jennifer Lee",
              "Greta Gerwig",
              "Sofia Coppola"
            ],
            "Explanation": "Brenda Chapman a co-réalisé 'Rebelle' de Disney et est devenue la première femme à remporter l'Oscar du meilleur film d'animation."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à être nominée pour l'Oscar de la meilleure direction de la photographie?",
            "TrueAnswer": "Rachel Morrison",
            "FalseAnswer": [
              "Maryse Alberti",
              "Reed Morano",
              "Mandy Walker"
            ],
            "Explanation": "Rachel Morrison a marqué l'histoire avec sa nomination pour 'Mudbound' lors de la 90e cérémonie des Oscars, représentant une avancée significative pour les femmes dans la direction de la photographie."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'Les Filles du Docteur March' en 2019?",
            "TrueAnswer": "Greta Gerwig",
            "FalseAnswer": [
              "Lulu Wang",
              "Ava DuVernay",
              "Nora Ephron"
            ],
            "Explanation": "Greta Gerwig a réalisé et adapté le scénario pour 'Les Filles du Docteur March', recevant des éloges pour son interprétation fraîche du roman classique."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué un rôle clé dans la création du système de classification des films?",
            "TrueAnswer": "Joan Graves",
            "FalseAnswer": [
              "Maggie Carey",
              "Mary Harron",
              "Nancy Meyers"
            ],
            "Explanation": "Joan Graves a joué un rôle crucial dans le développement et l'administration du système de classification des films de la MPAA, exerçant une influence significative dans l'industrie."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à recevoir une nomination aux Oscars pour la meilleure réalisatrice?",
            "TrueAnswer": "Lina Wertmüller",
            "FalseAnswer": [
              "Jane Campion",
              "Greta Gerwig",
              "Ava DuVernay"
            ],
            "Explanation": "Lina Wertmüller a été la première femme à être nominée pour le meilleur réalisateur pour le film 'Seven Beauties' lors de la 50e cérémonie des Oscars."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à remporter l'Oscar du meilleur scénario?",
            "TrueAnswer": "Frances Marion",
            "FalseAnswer": [
              "Sofia Coppola",
              "Nora Ephron",
              "Greta Gerwig"
            ],
            "Explanation": "Frances Marion a remporté l'Oscar du meilleur scénario adapté pour 'The Big House' en 1930, devenant ainsi la première femme à recevoir cet honneur."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'actrice la mieux payée de l'histoire du cinéma?",
            "TrueAnswer": "Scarlett Johansson",
            "FalseAnswer": [
              "Angelina Jolie",
              "Jennifer Lawrence",
              "Meryl Streep"
            ],
            "Explanation": "La carrière polyvalente et les rôles diversifiés de Scarlett Johansson ont fait d'elle l'actrice la mieux payée de l'histoire du cinéma, connue pour son succès au box-office."
          },
          {
            "Question": "Qui a produit le film le plus rentable réalisé par une femme?",
            "TrueAnswer": "Bonnie Arnold",
            "FalseAnswer": [
              "Kathleen Kennedy",
              "Amy Pascal",
              "Debra Hill"
            ],
            "Explanation": "Bonnie Arnold a été productrice de 'Dragons 3 : Le Monde caché', le film le plus rentable réalisé par une femme."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a reçu une nomination aux Oscars pour son rôle dans 'Le Mystère Silkwood'?",
            "TrueAnswer": "Cher",
            "FalseAnswer": [
              "Sally Field",
              "Susan Sarandon",
              "Meryl Streep"
            ],
            "Explanation": "Cher a reçu une nomination à l'Oscar de la meilleure actrice dans un second rôle pour son rôle dans 'Le Mystère Silkwood', démontrant sa polyvalence en tant qu'actrice."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à réaliser un film oscarisé du meilleur film?",
            "TrueAnswer": "Kathryn Bigelow",
            "FalseAnswer": [
              "Sofia Coppola",
              "Ava DuVernay",
              "Jane Campion"
            ],
            "Explanation": "Kathryn Bigelow a réalisé 'The Hurt Locker', qui a remporté l'Oscar du meilleur film en 2010, marquant une réalisation sans précédent pour les femmes dans l'industrie."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à recevoir une nomination au Festival de Cannes pour la meilleure réalisatrice?",
            "TrueAnswer": "Valérie Donzelli",
            "FalseAnswer": [
              "Greta Gerwig",
              "Jane Campion",
              "Ava DuVernay"
            ],
            "Explanation": "Valérie Donzelli a reçu la nomination à Cannes pour son film 'La Guerre est déclarée' en 2011, témoignant de la reconnaissance du talent féminin dans la réalisation."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a remporté un Oscar pour sa performance dans le film 'Fargo'?",
            "TrueAnswer": "Frances McDormand",
            "FalseAnswer": [
              "Cate Blanchett",
              "Viola Davis",
              "Julianne Moore"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Frances McDormand dans le rôle de Marge Gunderson dans 'Fargo' lui a valu l'Oscar de la meilleure actrice, consolidant son statut de talent vénéré dans le monde du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'La Leçon de Piano'?",
            "TrueAnswer": "Jane Campion",
            "FalseAnswer": [
              "Kathryn Bigelow",
              "Ava DuVernay",
              "Sofia Coppola"
            ],
            "Explanation": "Jane Campion a écrit et réalisé 'La Leçon de Piano', lui valant des éloges unanimes et la distinction d'être la deuxième femme à recevoir une nomination à l'Oscar du meilleur réalisateur."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}